# SenseCenturio城市级公安智能应用系统

[返回上一级](index.md)

## 产品介绍
> SenseCenturio是为公共安全管理部门提供通用应用、专业应用以及各类专题应用的开放式智能业务平台，该平台基于微服务设计思路，将平台组件模块化、服务化，形成一个基础平台，N
> 个业务应用的应用体系

## 产品架构

![img001](attachments/img001.png)

## 应用场景

> 刑侦场景：线索收集、辅助研判、身份落地、轨迹研判、布控抓捕、人员画像、关系分析、离线解析
> 
> 治安场景：重点人群管控、重点区域管控、重大活动安保、治安案件破获、异常事件感知
> 
> 实有人口管理：异常人员导出、应登未登人员分析、应销未销人员分析、常现人员分析
> 
> 其他场景：出入境管理、监所管理、特行场所管控、缉毒

## 城市安防愿景

![img002](attachments/img002.png)

## 核心功能

> 人员管控：全息档案、技战法、布控、人群分析、事件感知、告警中心、实有人口、态势感知、动态隐患清零、场景事件感知
> 
> 线索挖掘：智能检索、时空过滤、离线检索、查重、区域碰撞、离线解析、批量实名分析、批量轨迹比对、案事件研判
> 
> 系统管理：库管理、视频源管理、标签工厂、用户角色管理、操作日志、刷脸登录、任务中心、个人中心
> 
> 数据展示：数据汇智、操作导航、地图中心、实时监控

## 支持项目

<details>
    <summary>部分项目名称列举</summary>

    * 昆山公安人脸人体项目 <br/>
    * 盐城市公安局盐南高新分局人像算法平台 <br/>
    * 河源市公安局智慧新警务项目 <br/>
    * 上海轨交三线人像平台人体扩容项目 <br/>
    * 常州市公安局技防综合应用平台项目 <br/>
    * 连云港公安局视图智能感知二期项目 <br/>
    * 龙湾区人脸人体全结构化解析项目 <br/>
    * 平江县公安局民生实事工程项目 <br/>
    * 甘肃省兰州市公安局视频结构化扩容项目 <br/>
    * 安徽省厅一人一档人像系统建设项目 <br/>
    * 苏州市公安局城市盾牌2.0二期项目 <br/>
    * 苏州市公安局虎丘分局雪亮工程二期 <br/>
    * 江汉区公安分局人脸卡口系统 <br/>
    * 武汉市局经开分局视频四期项目 <br/>
    * 顺德区公安局人像聚档系统2期 <br/>
    * 江苏省南通市公安局人像大数据应用平台项目 <br/>
    * 江苏省南京市公安局实验室项目 <br/>
    * 淮安市公安局清江浦分局雪亮工程项目 <br/>
    * 惠州市龙门县公安局视频图像智能化特色应用平台项目 <br/>
    * 台州市公安局路桥分局智能视觉项目 <br/>
    * 白银区人工智能开放平台建设项目 <br/>
    * 湖北省武汉市东湖风景区智慧城市项目 <br/>
    * 宝山公安人档数据上云项目 <br/>
    * 云南省公安厅人像识别系统升级项目 <br/>
    * 深圳市宝安分局视频门禁项目 <br/>
    * 枣庄市公安局视频智能解析应用 <br/>
    * 上海市公安局ZDR项目 <br/>
    * 山东省菏泽市公安局公安系统视亿通解析节点建设项目 <br/>
    * 广西壮族自治区公安厅视频大数据项目 <br/>
    * 湖北省武汉市东湖风景区智慧城市项目 <br/>
    * 广东省深圳市龙华四期项目 <br/>
    * 洋浦公安局智能化改造项目 <br/>
    * 湖北宜昌市公安局人脸识别三期建设及ZDR系统项目 <br/>
    * 东海县公安局雪亮工程项目 <br/>
    * * * *
</details>


## 常见问题（现场支持）

[百夫长基础排查问题思路](attachments/how-to-find-problems.md)

[布控问题排查](attachments/whale-task.md)

1. 环境部署、升级、扩容、断电恢复等
2. 布控任务无告警、漏告警
3. 检索抓拍失败
4. 档案数据异常（一人多档、档案检索失败、档案首页统计数据异常等）
5. 离线解析（下发任务失败、解析失败等）